\documentclass[spanish,12pt,letterpaper,titlepage]{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{times}
\usepackage{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{setspace}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\singlespacing
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}

\pagenumbering{}

\titleformat*{\section}{\fontsize{13pt}{0pt}\selectfont\textnormal}
\titleformat*{\subsection}{\fontsize{12pt}{0pt}\selectfont\textnormal}
\titleformat*{\subsubsection}{\fontsize{12pt}{0pt}\selectfont\textnormal}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{teor}{NOTA}

\begin{document}
	\Large{\textbf{Procedimiento}}
	\normalsize
	\section{Método electrométrico\\ \tiny.\normalsize\\Posterior a la calibración del instrumento proceder a hacer la medición de la(s) muestra(s) siguiendo el procedimiento descrito a continuación.}\label{9.1}
	\subsection{Introducir el electrodo previamente lavado con agua a la muestra.}\label{9.1.1}
	\subsection{Agitar uniformemente y leer directamente del instrumento la concentración de oxígeno.} \label{9.1.2}
	\section{Método Yodométrico} \label{9.2}
	\subsection{Determinación de OD}\label{9.2.1}
	\subsection{Para fijar el oxígeno, adicionar a la botella tipo Winkler que contiene la muestra (300 mL), 2 mL de sulfato manganoso.}\label{9.2.2}
	\subsection{Agregar 2 mL de la disolución alcalina de yoduro-azida.}\label{9.2.3}
	\subsection{Tapar la botella tipo Winkler, agitar vigorosamente y dejar sedimentar el precipitado.}\label{9.2.4}
	\subsection{Añadir 2 mL de ácido sulfúrico concentrado, volver a tapar y mezclar por inversión hasta completa disolución del precipitado.}\label{9.2.5}
	\subsection{Titular 100 mL de la muestra con la disolución estándar de tiosulfato de sodio 0.025 M agregando el almidón hasta el final de la titulación, cuando se alcance un color amarillo pálido. Continuar hasta la primera desaparición del color azul.}\label{9.2.6}
\end{document}